【審計報告】強制驗樓進度緩慢 料須 20 年完成 部分逾期 6 年仍未修葺

為本港樓宇老化問題，政府於 2012 年實施強制驗樓計劃，要求業主定期檢查及維修樓宇。但根據今日公布的最新一份審計報告，審計署指現時仍有最少約 12000 座大廈未獲強制檢測通知，同時按現年每年 600 座大樓收到法定通知的速度，或要 20 年始完成以上目標。報告亦指出屋宇署跟進未被遵守法定通知的工作有待加強，如在 24600 份未被遵從的通知書中，有超過一半，即使過了限期的 3 至 6.5 年，仍未獲遵從。

本港目前有超過 18,000 座樓宇，符合樓齡超過 30 年等條件，被涵蓋在強制驗樓計劃內，當中約 12,000 座未被揀選以發出法定通知。審計報告指，屋宇署於 2012 年計劃實施時，當年有 2000 座樓宇被揀選，但後來每年揀選樓宇數量減少，於 2012 至 2014 年揀選的樓宇亦未達到目標要求，至 2020 年每年揀選的目標則為 600 座樓宇。